黨報：永續習近平對人類政治文明重大貢獻

中共總書記、國家主席習近平在政協會議，稱中共領導的多黨合作和政治協商制度是從中國土壤中生長出來的新型政黨制度，形容是「新型政黨制度」。人民日報及人民日報海外版均回應，其中一篇指出，和西方普遍存在的兩黨制、多黨制不同，中國共產黨能夠在中國長期執政、全面領導，並取得巨大成功，是因為中國政制制度，避免了「惡性競爭」。

人民日報題為「書寫人類政治文明的中國貢獻」的文章稱，近年來，一些國家的政黨之間漸漸從相互制衡走向相互攻訐，尤其在國家發展面臨重大轉折時，常常因內耗嚴重而延誤機遇，「這與中國的執政黨與參政黨不打『拳擊賽』、堅持『接力賽』的良性民主形成鮮明對比，世界政黨政治發展出現了『向東看』的新趨向。」

文章稱，共產黨領導、多黨派合作，共產黨執政、多黨派參政，新型政黨制度不僅厚植於中國土壤、體現著中國文化，「連國際媒體也承認，中國的政治模式比西方更有效率。新型政黨制度，既強調中國共產黨的領導，也強調發揚社會主義民主。反觀一些國家，多黨競逐、相互傾軋，形成了『我辦不成事也不能讓你辦成』的『否決型政體』，導致反復拉鋸、甚至運行停滯。『有效避免了一黨缺乏監督或者多黨輪流坐莊、惡性競爭的弊端』。」

消滅支那人就是最大的貢獻

打包全部共產國家得唔得

蓋清點睇

葉國謙稱國家領袖年輕化撐修憲

夾硬搵位

习武帝万岁

人地係台面光明正大咁互咬
你共產黨為左要製造一黨比二黨更和諧穩定既假像, 就只可以係台底互咬

呢幾日北京滿地米青，肯定腥到嘔啦仆街！！！！

可唔可以幫埋袁世凱平反？

美俄外其他個啲小國嚟，唔計喇

過多兩屆就會話國家需要成熟穩重嘅領袖

回歸袁世凱稱帝時代

中國式人類文明進步

支持
邊個領導得中國好就邊個做